quiz_data = [
    {
        'question': 'Вопрос №1 Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Вопрос №2 Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Вопрос №3 Что будет в результате выполнения следующего кода? print (3 * 4 + 5)',
        'options': ['27', '12', '17', 'SyntaxError'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Вопрос №4 Каким образом можно преобразовать переменную "a", равную 7, в строку "7"?',
        'options': ['string(a)', 'int(a)', 'str(a)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Вопрос №5 Что такое "else"?',
        'options': ['Так как', 'Если', 'Потому что', 'Иначе'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Вопрос №6 Укажите оператор ввода:',
        'options': ['int()', 'random()', 'print()', 'input()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Вопрос №7 Для вывода сообщений на экран консоли используется функция:',
        'options': ['input()', 'print()', 'int()', 'string()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Вопрос №8 Выберите правильную запись оператора присваивания:',
        'options': ['a= 5', '10= x', 'a == b + x'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Вопрос №9 Какой оператор осуществляет деление без остатка (возвращает целочисленное значение)?',
        'options': ['%', '/', '//', 'Ни один из перечисленных'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Вопрос №10 Какой символ используется для комментирования кода?',
        'options': ['#', '//', '*', '(comment))'],
        'correct_option': 0
    }
]



